兩港男北海道滑雪遇險 靠手挖雪洞避難保命

雪地影相打卡透行蹤，一張相成為救命關鍵！2名分別45歲和57歲的香港男子，昨晚(19日)於日本北海道富良野三峰山滑雪時，一度失蹤，但幸2人滑雪時曾將照片傳給友人，成為縮窄搜索範圍線索；直至今早(20日)約7時終被搜索人員發現，當時2人意識清醒，未有生命危險。

據當地消息指出，北海道警方在昨晚接到有人失蹤報告，有2名男子滑雪未有按原定時間回去旅舍，估計發生意外。當地警方和消防員派出大量人員上山通宵搜查，又出動直升機協助搜索，最後成功在十勝岳海拔1866米的雪山尋回2人。

當地警察局稱，因為其中1名男子的滑雪板損壞，導致2人在山上遇險，但2人急中生智在雪地手挖求生雪洞避難，成功保命。2人獲救時意識清醒，其中1人身體較弱。

香港入境處回覆指，已即時透過外交部駐港特派員公署及中國駐札幌總領事館了解情況，處方至今未接獲相關求助，會繼續與公署及總領館保持密切聯繫，留意事態發展。

得佢兩個救得返?
咁家明呢??

其實3個人去？？

如果 命運能選擇